
{\ }
\vfill

\begin{flushleft}
%	SHORT ONE
%	Mit meiner Unterschrift bestätige ich, dass ich die Arbeit
%	selbstständig und nur mit den zugelassenen Hilfsmitteln erstellt habe.
	
	Hiermit erkläre ich, dass ich diese Masterarbeit selbstständig 
	angefertigt und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel 
	benutzt habe. Alle wörtlich oder sinngemäß übernommenen Ausführungen wurden 
	als solche gekennzeichnet. Weiterhin erkläre ich, dass ich diese Arbeit in 
	gleicher oder ähnlicher Form nicht bereits einer anderen Prüfungsbehörde 
	vorgelegt habe.

%	TEXT FROM ASTA 
%	Ich erkläre hiermit an Eides statt, dass ich die vorliegende Arbeit 	
%	selbstständig und ohne unerlaubte fremde Hilfe angefertigt, andere als die 
%	angegebenen Quellen und Hilfsmittel nicht benutzt und die den benutzten 
%	Quellen wörtlich oder inhaltlich entnommenen Stellen als solche kenntlich 
%	gemacht habe.
%	
%	Dieser Datenträger dient der Vorlage bei dem/r Prüfer/in und der 
%	Prüfungskommission. Der Inhalt der Arbeit darf Dritten ohne ausdrückliche 
%	Genehmigung des Verfassers nicht zugänglich gemacht werden. Dies gilt 
%	insbesondere für die kommerzielle Nutzung, Server von Dritten oder die 
%	Überprüfung mit Hilfe von Plagiatssoftware.
\end{flushleft}

\vspace*{2cm}
\noindent{Minden, den \today ~ \dotfill}
\vspace*{4cm}
